IELTS Task 1求狠評

大家好
依家開始一日一篇/兩篇文
希望各位可以比D意見比我
比我跟學術台手足學習
可以有進步 writing拎到6.5
今次用咗19分鐘去作, 好似仲係作/打得好慢咁...
唯有打多D, 廢話小講! 文就如下:

The line graph demonstrates the total amount of tourists taking a visit to Caribbean island by staying on cruise ships or on island from 2010 to 2017.
Generally, it is noticeable that the number of tourists visiting a Caribbean Island rose dramatically throughout the period. Besides, the figure for visitors who stayed on cruise ships or on island increased constantly with some fluctuations in between during the period.
The total number of the tourists increased drastically from initially 1 million in 2010 up to 2.75million in 2015. Afterwards, it kept constant in 2.75 million for the next year and then accelerated to its peak at 3.5 million in 2017.
On the other hands, the figure for those staying on cruise ships was the lowest at 0.25 million visitors in 2010 and fluctuated throughout the next 3 years in between 0.25 to 0.5 million. After that, there was a significant climb in 0.5 million to fourfold of 2 million visitors between 2013 to 2017. Meanwhile, the figure for staying on island rose from 0.75 million to 1.5 million between 2010 and 2015 but then had a slightly drop to 1.25 million in 2016 and grew gradually to its peak at 1.5 million.

Task 1 total words: 201

呢篇係我琴日做o既task 2 writing, 大家可以嘗面睇睇呢篇__文嘛?

In some countries, owning a home rather than renting one is very important for people.
Why might this be the case?
Do you think this is a positive or negative situation?

In recent discussion, people in some countries have a belief that having their own properties is more important than renting one from others. As far as I am concerned, this is a negative situation in some countries and the case can be driven by two reasons.

To begin with, the rent costs the same as buying an apartment for their own. For international cities such as Tokyo, Singapore, they monthly rent payment is not cheap when it compared to buying a house and make loan payment monthly. In Hong Kong, for example, the monthly rent payment is about 12k – 16k HKD which is nearly the same as buying own house. Therefore, people would prefer owning a home to renting it from others.

On the other hand, the second reason is that owning a house provides a fruitful investment return in the future. It is obvious that owning numerous properties can bring you fortune in those international cities. Take Hong Kong as an example, the property value pumps up 250% from the last decade. During that time, they can rent their houses to people while wating for a profitable price to sell it. It comes up with the idea that people would follow the same pattern and try to make their own fortune instead of renting houses from the others.

With the situation keeps running, it turns out a vicious cycle for the society. When people buy their wown houses and then rent it out or sell it for profit, the renting price will keep going up. People are hardly be able to afford the rent payment while cannot make saving in the future. It is an adverse effect that the rich will keep digging the wealth while the other gets even poor in that situation which in turn damaging the harmony and stability of the society in future.

All in all, owning a home is not a harm to the society but people take advantage of owning a house for investment will be severely detrimental to the society. There should be a balance between owning and renting houses so that the people can live peacefully in place with a reasonable price.

Total Word: 361....

OK好好
應該考到8以上

conclusion 少弱 有啲grammatical mistakes好顯眼

利申: 鳩up

唔識
留名去學野

樓主啲文筆
應該拎到9

唔好玩小弟喇
有咩可以改善

太長唔quote #4
可唔可以指出下啲問題比我改善下

唔好玩我喇絲打
有冇啲認真嘅意見

巴打係咪考academic track?

係啊
唔夠一個月就考

20分鐘part A好正常 如果你問6.5 淨係呢part咁你一定有 part B先係重點

Part B唔亂評啦 畢竟自己唔係專業評改...

同埋想講你part A最好有conclusion

利申：之前考過ielts writing 7

Grad咗喇

Overall it's alright yet not perfect. Around 7/7.5
In short, I can't see the overall summary in first paragraph where if you reference UK financial times/ newspapaper articles/ editorials, there are hints how you can improvise.

I don't quite understand why you just describe the solid line but not the other two lines?
Just food for thoughts. Add oil!

講得好易
但要點做

咁冇辦法 只可以靠睇人地範文幫你篇文評分 好易心入面有答案...

the figure for visitors who stayed on cruise ships or on island increased constantly with some fluctuations in between during the period.
呢句算唔算 做咗個general overview for 個2條line?

好
我要睇多啲先

This sentence can be first part of conclusion but you didn't summarise the second part where cruise staying trend has beaten island staying. (I am no financial professional) So there are defo some better terms.

係喎 學到嘢
呢2個要做比較
Task 2 其實有咩方法改善到
其實係咪唔洗有立場

我考general 咋
我都覺writing 最難
要不停咁寫 諗都冇時間諗

Back to the original requirement, look carefully.
"Summarise the information by selecting and reporting the main features, and make comparisons where relevant".

Key words: Summarise, select, report, comparison

NO self reflection at all. LOLLL